局勢變化原因及解法

雖然我係P牌,而且本文無法確保做到確立足以信服人嘅立論同論據,但懇請各位巴絲冷靜咁睇完我呢篇文,再諗下條路跟住點行落去

提醒
仲覺得政府/黑警有得救有得分化,或者立法會/區議會仲有用打算票償嘅人,同我番去上一頁
TL;DR直接跳iv

i. 從中共講起
中共本身嘅存在就係二元對立嘅教科書,我慢慢咁LIST出黎,詳細歷史請自行查史料

- 國VS共
- 世界各共VS中共(修正主義)
- 文革 (四人幫+毛魔VS地區勢力)
- 64 (保守派VS其他)
- 朝鮮對立(中VS美 代理人戰爭)
- 各自治區VS漢人 (獨立/分離主義)
- 中共VS人民

依家我地踩中嘅係中共多年黎嘅心腹大患: 獨立/分離主義
先唔講香港點拆,講左大致上對各自治區嘅做法先:

1. 確保冇領袖會反抗,有嘅話令佢係區內被消失
2. 大量清洗人口
3. 以特權政策馴化少數民族,同時煽動漢人仇恨
4. 文字/語言/文化清洗
5. 解除所有武裝及媒體力量, 對人民用經濟發展作藉口減少阻力
6. 大興土木現代化 (FOR 2,4,5)
7. 對所有少數民族施以隔離,全面監控地區
8. 於少數民族間散播謠言, 以圖分化

而問題在於台港澳三個地區冇自治區咁方便,中共難以予取予求,所以上述方法並非照辦煮碗咁直接COPY & PASTE,但萬變不離其宗,目的都係令非我族類喺求助無門嘅情況下分崩離析,其存在痕跡徹底消失

ii. 從台灣得到啟示
台灣由外省人登陸開始果段歷史略過,重點講講對抗中共手法

1. 嚴格限制支國人出入境
2. 不設立政治庇護機制 (64開始就俾共諜大肆利用,玩到爛哂)
3. 不簡化字體 (簡體字方案初稿為國民黨出品)
4. 美國支援下由四小龍時期以農業/輕工業為主全面轉型至集中於電子業
5. 美麗島後媒體解禁, 應對近年紅色資金擁入媒體,最近以國家安全法及中共代理人法修訂應對

誠然台灣本身係美麗島事件後全面民選政府/立法院已經逐漸解禁, 對於冇呢個背景嘅香港嚟講看似參考作用不大,但睇番中共針對自治區嘅手法, 係大部份直接手段被封殺嘅情況下,中共只可以透過代理人(國民黨,紅媒,部份人民)間接影響台灣

咁即係點?有咩啟示?

一日冇自己嘅行政(人民授權,主權)/立法機關(憲法),一日都會俾中共揸住春袋,大部份抗共政策都無法實施,頂多只能好似港語學咁抗文字語言清洗,或者蘋果同各獨立媒體咁作最後抗爭

iii. 說港共
港英時代發生嘅野同樣略過,只講講幾樣遺產

1. 公安條例 (67訂立,80年開始放寬,97臨立會還原至接近67年版本)
2. 行政主導 (港英時代乃屬殖民地時代,合理,97後更為強化行政主導)
3. 功能組別 (肥彭因為借功能組別刀被支共屌佢係千古罪人)
4. 基本法 (操作上中共係有無限制解釋權,包括何妖講嘅用釋法創作送中條例)
5. 原居民 (各種原因,雖然YL明顯係有錢就係老豆,但唔好一棍打沉所有原居民)
6. 市政局 (具有自主財政權及土地實權,並可直接跳過行政機關命令行政部門行事,為立法會下級機構,被董妖解散)
7. ICAC (向港督->行政長官負責,類似2,但監察行政機關嘅機構向番行政機關負責WOW)
8. 警監會草案 (當局無法接受,後大幅修正草案,下場接近ICAC)

梳理一下,可得出三條主線:

1. 將立法機關功能弱化,職能轉移至行政機關,強化行政主導
2. 防止市民大規模動員,防止市民制衡政府
3. 廢除監除機構實權,方便大規模使橫手

而97後發生嘅事呢?太多,多到不能盡列,講D比較有決定性而上面冇講嘅

1. 政改失敗->超區
2. 拒絕成立檔案法
3. 23條失敗
4. 八萬五失敗
=== 689時期 ===
5. 613->927 (雨傘革命)
6. 五司十四局
7. 魚蛋革命
8. UGL->李寶蘭被取消ICAC職務
9. 反水貨
=== 777時期 ===
10. DQ事件
11. 一地兩檢
12. 沙中線
13. 明日大嶼
14. 三隧分流
15. 反送中

基本上都係延續三條主線,但可以睇到仲有借民生送錢俾國企洗,而佢地增強自己執政合法性嘅方法都係中共果套靠嚇+發展+清洗,你睇,又SPIN番去中共手法度

iv. 即係點做?
由港共及中共手法唔難睇出,佢地係想用行政霸權肢解所有反抗力量,並且以中共可以完全操縱嘅方式實現基本法所規定嘅真普選,而且假設普選失去控制,仲有基本法呢個無敵後門可以用,所以其實仰賴基本法嘅一國兩制由一開始就注定根本無辦法正常運作,因為學689講,香港成個架構係冇任何『剩餘權力』,所有野都係源自中央授權,唔關人民事SORRY,所以講永續基本法果班撚屌全撚部同我收皮,所有基於基本法嘅架構基本上都係垃圾

基本法注定係死路,要想拆依家個局只有一個真正可行嘅方法,就係要有一個唔係基於基本法所建立,由全民直選所決定嘅政府同立法會,制訂新嘅憲法,並且打破行政指導局面,還政於民,咁先係唯一活路,唔好再對呢個體制有任何幻想,甚至假設中共會好明智咁退讓

中共最強嘅武器係可以俾14億人去死,你以為你係邊個?

至於實際個FLOW係點,我呢D冷氣軍師唔多講,因為香港係大家嘅香港,而唔係我嘅香港,所以點做都應該由大家,或者實際企出黎行動嘅義士決定,不容我置喙

依家係最好而且係唯一嘅時機,各位巴絲認真諗諗,現行模式繼續行落去真係有出路?

P

打漏左,如果想同時解決YL同上環問題,SPIN去政府完全失效,承接番臨立會段節奏就得

推

727見

push

pish

727見

香港人要直面恐懼，中共就係想大家縮，想大家死於安逸，所以我地要反其道而行，更加向前！

光復香港
時代革命

中共同政府似乎真係想想玩盛世呢招，香港人小心一 d，因為我地所有人正正墮入中共所編嘅劇本。

周日晚上爆發「元朗黑夜」，警察「熄燈」1小時出現執法真空，令恐懼蔓延，加上昨日不斷散佈黑社會衝擊各區的謠言，令元朗、沙田、屯門大部份商舖提早落閘。10多年前曾在香港火熱一時的陳冠中小說《盛世》再次成為焦點。
書中有這樣的一幕：公安、武警、解放軍等國家機器均不出動，等待亂象來臨，等着看民眾能夠忍受多長的無政府狀態，等着人民呼喚政府不要拋棄他們，懇求國家機器出來拯救，再等全國人民再度心甘情願委身予巨靈……過了六天惶惶不可終日、謠言滿天飛的日子，第七天夾道歡迎國家機器回歸。

2009年出版的這本小說，被中共打成禁書，似乎在預言香港的「盛世計劃」－「生命財產全無保障，那才是終極的恐怖。」

「這就是上屆政府毅然決定採用冰火盛世計劃的最重要的原因。是呀，既然橫死豎也死，索性背水一戰，釜底抽薪，以期扭轉乾坤，勝則全勝，敗則⋯⋯敗則管他洪水滔天，是下屆政府的事了。美元大貶值的那一天，是正月初八，中國剛過了農曆年假期，除了部份工廠外，全面開市。那天早上幾乎所有新聞媒體都報道說世界經濟進入了冰火期。下午各城市就出現食品和日常用品搶購潮，到晚上已經人心惶惶。」

「國家機器去哪裏了？其實，全國的公安、武警、解放軍當天都已經進入了戒備，中央向各級政府宣佈：全國處於緊急狀態，冰火盛世計劃已經啟動。這個行動是一環扣一環的，必須全國一盤棋，按預定計劃走，才能竟全功。第一環，除新疆和西藏立即戒嚴之外，其他地方沒有中央命令，國家機器不准出動。換句話說，國家機器在等。等甚麼呢？等着看要多久才出現真的亂象。等着看民眾能夠忍受多長的無政府狀態。等着那一刻，人民呼喚政府不要拋棄他們，懇求國家機器出來拯救自己。就是說，等到全國人民再度心甘情願的委身給巨靈。」

「如果出現大規模打砸搶燒的情況，或居民集體逃離自己的居住地區，那就是國家機器出動的訊號。結果，民眾度過了六天惶惶不可終日、謠言滿天飛的日子，到了第七天各地報上來的情況，已經有了動亂的迹象，但就是這樣，全國也只有少數地區出現大範圍打砸搶燒或居民集體逃難的現象。第八天正月十五，解放軍、武警部隊象徵性的開進全國六百多個城市，全無例外的受到居民的夾道歡迎。這說明在小康社會，人民怕亂多於怕專政，而且中國社會並沒有想像中那麼無序，渴求穩定的人佔絕大多數，只要矛頭不是指向政府，一切都好辦。」

「那天下午，公安、武警、解放軍聯合宣佈嚴厲打擊黑惡勢力，社會秩序一下恢復，連偷雞摸狗行為都戛然絕迹。」

「推演來推演去，險中求勝的唯一方法是讓老百姓自己嚇唬自己，怕政府拋棄他們，怕無政府。無政府狀態就是英哲霍布斯所說的所有人對所有人的戰爭，用他在《巨靈》或叫《利維坦》一書的說法，在自然的狀態下，人的生命，是孤獨、貧窮、齷齪、粗暴及短促的。生命財產全無保障，那才是終極的恐怖。」

《盛世》是香港作家陳冠中，繼他的《香港三部曲》後寫成的中長篇小說。這本預言小說帶有中國特色的「一九八四」，故事發生在2013年，中國正式進入盛世，情況一片大好，儘管世界經濟陷入衰退，只有在共產黨領導下的中國，社會和諧，人民生活安定，經濟欣欣向榮。可是盛世開始之前有1個月時間奇怪地憑空消失，其間發生過的嚴打，搶購糧食事件沒人記得，任何文字和電腦紀錄也沒有。民眾懵然，不知也不去深究，只是慶幸自己身於中國的盛世。只有幾個沒被影響的人，誓要找回集體失憶的原因。

Push

認同

150

光復香港，時代革命。

各位住元朗住屯門嘅居民琴日各位應該都親身感受到果一種恐懼，好多鋪頭提早關門一入夜成個氣氛變得如死城一樣，香港咁耐以來有冇出現過咁嘅情況，麻煩各位將呢篇報道廣傳比新界居民什麼 fb whatsapp 群組乜都好總之要廣傳，千祈唔好墮入中共嘅圈套。

真係愈睇愈唔對路。

推, 7.27見